日本副首相: 「性騷擾不是罪」

麻生太郎：性騷擾不是罪 日本父權主義社會作祟？
信傳媒
邱立玲
2018年5月9日 上午10:21

日本副首相兼財務大臣麻生太郎在公開場合講話一向快人快語，有時還真是語不驚人死不休，去年8月底在執政自民黨的活動上，他語出驚人說希特勒屠殺數百萬人有可能出自「正確動機」，引起撻伐風暴，他隨即收回這番荒謬言論，但是77歲的他大概不會改掉大砲的個性了，近日他為了替屬下護航，脫口說出「性騷擾不是罪」，再次招來熱議。

從文化角度來看，這番驚世言論似乎是反映日本「父權主義社會」的普遍觀點，以及職場性騷擾問題常被隱忍的情況，如果有被長官或官員性騷的女性不知死活，勇敢揭發加害的男性，有些保守的日本人可能會罵她「行為不檢點，毀了加害者一生」。

在這種大男人主義的氛圍文化之下，日本規範性騷擾行為的法例，完善程度也就遠遜其他已開發國家，性罪行的法律早在110年以前訂立，卻直到2017年6月才得以修訂，由此可見女權長期被漠視的情況，也因此，日本的男女平等狀況在全球145個國家和地區中排名很後面，為第101位，和日本名列已開發國家的進步程度，形成強烈對比。

麻生名言：性騷擾不是罪

財務省大臣麻生太郎這回口沒遮攔，是為了幫下屬事務次官福田淳一開罪，福田4月份被揭露，在採訪過程中對女記者言語上性騷擾，就算被女記者錄音存檔的露骨「黃色性騷內容」公諸於世，他還是嘴硬否認性騷指控，不過，在龐大輿論壓力下，他以「難以履行職責」為由提出辭職，財務省於4月27日認定性騷行為存在，對福田做出相當於減薪20%的處分，發放5178萬日圓退職金（約1400萬元台幣）。

日本副首相麻生在馬尼拉的記者會上回應了對於福田的懲處，振振有詞地表示，「性騷擾不是罪，跟殺人與強制猥褻的性侵罪不一樣，把記者都換成男性就行了」；「最重要的是，福田本人否認有過性騷擾，在審判他之前，大家應該聽聽他的說法，考量他的人權。」

高達6成職場女性選擇隱忍性騷

麻生擺出官官相護，完全沒有考慮受害女性的蠻橫態度，引起日本在野黨議員要求麻生下台，但是麻生到現在都拒絕辭職，他大概不認為自己言論有何不妥，照這樣看來，日本女性面對職場性騷擾，還有很長一段路要走。

日本男性上班族穿黑西裝與白襯衫形象，在動漫或是日劇裡鮮活呈現，但是在光鮮亮麗的外表下，辦公室裡存在許多男女不平等的巨大鴻溝，例如，「日本女人隨時都要帶妝」，女性在職場上被邊緣化；男女之間薪情大不同，35至39歲的男性的平均月薪來到10.9萬元台幣，比起同年齡女性的8.2萬元台幣，高出約3萬元台幣。

性騷擾的問題更是同事間不可說的秘密，根據日本勞動厚生省統計，日本有1／3女性曾在職場上遭遇性騷擾，有高達6成女性為了保住工作，會選擇隱忍，最常見的性騷擾是自己的長相、年齡和身體特徵被當話題，例如，職場上超過30或40歲的女性常被男同事虧是「長女」，或是因為懷孕遭到性別歧視，而被迫辭職，所以，「熟齡女」會在適婚年齡，自動光榮退休，辦公室裡最常見到20多歲年輕妹妹，40歲以上則已屈指可數。其次常見的性騷是不必要的身體觸碰，第三常見的是被問到與性有關的問題。

FROM TVBS:

前日本財務省官員：「Me Too運動好像有在日本興起，但卻以失敗收場，原因就在率先發聲的女性們被批鬥得太厲害。」

咪撚再打壓av業啦

詢問印度人「為何會出現強姦犯？」多數人表示「因為特別性感就會有人去強姦她們！」「在我們的文化裡，女性應該穿著長衣，然而現在她們卻追隨西方的文化穿短裙，這就是問題。」「如果是晚上，女性就應該待在家。」

睇下依家男女平等嘅國家 有幾多女性用 性騷擾嘅罪嚟屈男性

其實就近既大陸都無非禮罪

馬交都冇

咁咪可以周街渣人波 渣人jj?

咁明顯當普通襲擊掛

如果係中國要打到骨折先至入到普通襲擊,

呢排好多日本男人因為咁收皮

屌你 算唔算

根本性係天經地義

最常見的性騷擾是自己的長相、年齡和身體特徵被當話題

咁點解班臭閪睇男人 講賓周就唔係問題呢？

日本呢樣嘢真係好on9
地鐵啲普通打工仔就隨便俾人屈痴漢都走唔甩
職場上有權力嘅男人就可以隨便性騷擾人都無罪

係天經地義呀
不過要你情我願囉

無話唔比你告